---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۴۹۶۲
---
# غزل شمارهٔ ۴۹۶۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به مژگان بر نمی گردد نگاه از چشم گیرایش</p></div>
<div class="m2"><p>غزالان را ز وحشت باز می دارد تماشایش</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نگردد خامه بی شق سخن پرداز،حیرانم</p></div>
<div class="m2"><p>که چون آید برون حرف از به هم چسبیده لبهایش</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نبیند گرچه سرو از سرکشیها زیرپای خود</p></div>
<div class="m2"><p>کشد خط برزمین از سایه پیش قد رعنایش</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به اندک فرصتی خلخال سازد طوق قمری را</p></div>
<div class="m2"><p>به این عنوان اگر قامت کشد سرودلارایش</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>نه گستاخی است گر برگرد آن سرو روان گردم</p></div>
<div class="m2"><p>که پیش از سایه من افتاده ام یک عمر درپایش</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ز طفلی از دهانش گرچه بوی شیر می آید</p></div>
<div class="m2"><p>شکر را نی به ناخن می کند لعل شکرخایش</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>کسی چون چشم خود صائب ازان رخسار بردارد؟</p></div>
<div class="m2"><p>که مانع شد عرق رااز چکیدن روی زیبایش</p></div></div>